# QA・エビデンス ツール

## 概要

・テストケース  
・デザイン  
・仕様書

これらをなるべく同時に、簡単にみれるようにする。  
加えて以下のような機能を実装する

> ・QA をするチームがお互いの作業内容を把握できる  
> ・個別の進捗や達成速度を記録できる  
> ・実績から次回、似たようなテストの工数見積もりが正確に出せる  
> ・テスト項目数、バグ数などの情報を簡単にエクスポートしエビデンスとして納品できる。

## 扱うデータ

### 項目数

・仕様変更におけるテスト項目の増加をグラフ化

### 進捗率

### 成功率

## アドバイザからの夢いろいろ

・グラフにして予測をたてたい  
・５日でこの 100 ケースを消化するためには、1 日何件やればよいか  
　　単純に割るだけではだめ。重み付けから計算する。

・項目毎にかかる時間を設定したい。重み付けが必須  
・jira などからこの瞬間何件チケットがあるのかみたい  
・全体スケジュール  
　ステータス：DONE、WIP、  
・外注の管理もしたい  
・個人がどのくらいのスピードをだしているか見える  
・仕様変更のエビデンスも残したい

<img class="img is-transparent" src="/img/chunamu_400x400.png" width="40" >
